\documentclass[a4paper,article,14pt]{extarticle}

% Подключаем главный пакет со всем необходимым
\usepackage{spbudiploma}
% Пакеты по желанию (самые распространенные)
% Хитрые мат. символы
\usepackage{euscript}
% Таблицы
\usepackage{longtable}
\usepackage{makecell}
\usepackage{threeparttable}
% Картинки (можно вставлять даже pdf)
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{wrapfig}

\usepackage{amsthm,amssymb, amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{minted} % для примеров кода (требует параметра -shell-escape)
\usemintedstyle{bw}


\begin{document}

% Титульник в файле titlepage.tex
\input{titlepage.tex}

% Содержание
\tableofcontents
\pagebreak

\include{items/intro}

\include{items/problem}

\include{items/chap1}

\include{items/chap2}

\include{items/chap3}

\include{items/chap4}

\include{items/concl}

\bibliographystyle{plain} % We choose the "plain" reference style
\bibliography{refs}
% Аргумент {1} ниже включает переопределенный стиль с выравниванием слева
\begin{thebibliography}{1}
    \bibitem{hafiz} А. Хафизова, М. Заславский. Генератор случайных программ как инструмент обучения программированию. СБОРНИК ДОКЛАДОВ СТУДЕНТОВ И АСПИРАНТОВ НА КОНФЕРЕНЦИИ ПРОФЕССОРСКО-ПРЕПОДАВАТЕЛЬСКОГО СОСТАВА, 2019. (стр. 191)
    \bibitem{pg-eli} Ambuj Kumar, Saroj Kaushik. Automated C++ Program Generator using English Language Interface. ICCS-2005, December 2005.
    \bibitem{acg-2021} S. Patade, P. Patil, A. Kamble , M. Patil. AUTOMATIC CODE GENERATION FOR C AND C++ PROGRAMMING. IRJET, May 2021.
    \bibitem{csmith} Csmith. URL: \url{https://embed.cs.utah.edu/csmith/} (дата обр. 19.04.2022).
    \bibitem{ldrgen} Gergö Barany. Liveness-Driven Random Program Generation, 2017. hal-01658563.
    \bibitem{yarpgen} Yarpgen. URL: \url{https://github.com/intel/yarpgen} (дата обр. 19.04.2022).
    \bibitem{deepsmith} Cummins, Chris and Petoumenos, Pavlos and Murray, Alastair and Leather, Hugh.
    Compiler fuzzing through deep learning.
    Proceedings of the 27th ACM SIGSOFT International Symposium on Software Testing and Analysis, 2018. (pp. 95-105)
    \bibitem{sl} SL Random Program Generator. URL:
    \url{https://www.cs.bgu.ac.il/~arielbar/sl/#/code} (дата обр. 26.04.2022).
    \bibitem{pyfuzz} pyfuzz. URL: \url{https://github.com/myint/pyfuzz} (дата обр. 26.04.2022). 
    \bibitem{pyfuzz-web} Random Python Program Generator. URL: \url{https://www.4geeks.de/cgi-bin/webgen.py} 
    (дата обр. 26.04.2022).
\end{thebibliography}
\end{document}